外交部駐港特派員公署: 千古罪人彭定康一定會被釘在歷史的恥辱柱上

針對彭定康在香港外國記者俱樂部的網絡演講中對特區政府施政大放厥詞、肆意歪曲“一國兩制”和基本法、詆毀中央對港政策、惡毒抹黑中國國際形象，外交部駐港公署發言人表示極度憤慨，予以強烈譴責。

發言人表示，香港回歸祖國已經23年了，末代港督彭定康作為賊心不死的老殖民主義者，仍不停對香港事務指手畫腳、妄加置喙，這種自不量力的倒行逆施可笑又可恥！

去年修例風波以來，彭定康之流上躥下跳，顛倒黑白地詆毀特區政府依法施政，惡毒攻擊克制執法的香港警察，挑動社會撕裂，踐踏法治秩序。在特區各界合力抗疫剛剛取得初步成效的關鍵時刻，彭定康就急不可耐地跳出來，置香港廣大市民的福祉於不顧，老調重彈，故伎重施，唆使香港年輕人繼續充當黑暴攬炒勢力謀取政治私利的砲灰，煽動對抗保護市民生命財產安全的香港警察，挑撥特區與中央關係，為香港反中亂港勢力撐腰打氣，甚至無理指責中國政府抗疫的努力和取得的顯著成效，公然與包括香港同胞在內的全體中國人民作對，已經並且必將繼續遭到世人的唾棄，留下歷史的罵名！

口交部又發作

指手畫腳，妄加置喙，自不量力，可笑又可恥

又加速主義

以中國外交部為首的一小撮滋事邪惡勢力分子別有用心地在香港問題上指手畫腳玩弄政治謀求政治紅利，非常可恥？

諗下可以加啲咩字字落去？樓下接龍！

番入青山先講

先發事項
武統台灣先
支共解體
彭定康釘蓋

又用bingo紙

彭定康反對攬炒都比口交部屌

咁都扯到千古罪人邊夠你CCP老毛黎 Bingo紙唔該

好多都係高級自嘲黎

我記得有巴打打咗個list，成抽都係

BINGO紙ready